【海洋生物】淺談鰻魚 (慎入)

大家好，又係我呀
今次同大家淺談既壽司海洋生物就係鰻魚
所有鰻魚都係有長條蛇型身材，但唔係所有長條身材既魚都係鰻魚
真。鰻魚係屬於鰻鱺目(Anguilliformes)呢一個目。

簡介
鰻魚主要分成海鰻Moray Eel同淡水鰻Freshwater Eel，兩者唔同樣，唔同習性，但一樣係鰻鱺目。
海鰻:眼神兇險，大身型，有住充滿色彩既外皮

淡水鰻:無眼神，無色彩，但有一身黏液保護身體

所謂電鰻

並非真。鰻魚，佢地自成一角，屬電鰻目(Gymnotiformes)。佢地既發電器官佔左全身既8成，發出既電力足以電暈成人。所以大家潛淡水環境有幸見到佢真係要小心。

所謂鱔

並非真。鰻魚，佢地都係自成一角，屬合鰓目(Synbranchiformes)。佢地同樣有幼長身材，但尾部更尖，而且魚鰭有刺。同時，佢地係身體非常古舊，什至呼吸系統都仲未完善。

特徵
佢地既背鰭，尾鰭同臀鰭融合成一條鰭，而且無腹鰭，呢一種長條型令佢地可以係窄既石峽之間自由活動。

鰻魚大多數係捕食者，當中海鰻Moray Eel更加有一特別既搵食架餐: Pharyngeal jaws(9up:第二個下顎)，海鰻咬住獵物後會有第二個"顎"將獵物拉入肚，所以比佢咬住都幾難走得甩。

生命循環
鰻魚既一生其實非常平淡，一出世就透明，透完明就個樣生到似異型。

一出世最初佢地呈扁型，且透明，名為Leptocephali，係海中漂浮，以海中有機物維生。當中值得一提係某啲淡水鰻有住同三文魚相同既習慣:會搶閘上游生B

玻璃鰻(Glass Eel)係鰻魚一生第三個階段，佢地已成長條身型，但身上既色素仲未有，所以仍然透明。

之後佢地會成長為黃鰻(Yellow Eel)同銀鰻/成鰻(Silver Eel)，唔係真係有咁明顯分別，作用某程度上係話比其他同伴知自己未夠秤行房住。

食法
鰻魚呢家野，日本做法的確無敵
慢火炭燒

整做茶泡飯都得

加串鰻肝送酒

中意既可以起底睇埋我其他post，但啲圖可能已過期
仲有就係，多謝大家一路以黎既支持

最尾幾張

強帖留名，期待更多動物知識

留名留名

係自成一國呀清

一直都好想試下白燒鰻魚好唔好味

Sor

喺日本絕少會見到鰻魚壽司
就算有都係用海鰻
用河鰻做壽司係香港先有

睇落唔差清淡

好中意食鰻魚
順帶一提 燒鰻魚一定要燒得夠耐
油脂開始咇出嚟 先會夠軟身夠香滑

韓燒食過
白燒 燒完之後最後先搽返層鰻魚汁
成個味道昇華

一見到毒巴開po就入嚟睇

好正

海龜係唔係因為唔食得
所以咁耐都未出場

真係十分多謝你地既支持真心係動力黎

好似好難 繁殖

唔通異形個口係參考佢地？！
而家先知

終於有新post

多謝樓主邊種最好味呢

有質post
夜媽媽睇完尾果幾張爭肚餓

差啲畀第一幅圖嚇死

點解慎入？因為會餓？

計我話就銀鰻，岩岩準備繁殖既通常最肥

好鍾意睇你啲文

因為我怕佢地個樣會嚇親人，尤其夜晚

Thanks for sharing

（已正評）幾有心，加油

支持支持

高質post 正評

終於有文
留名學新野

正皮留名

犀利...

好肚餓

聽日就食鰻魚

姐係異形咁食野？

好撚好食

某程度上係

咁油追係鱔？ 定鰻

但係我覺得淡水好食啲 肥美厚肉

有冇人諗起異形，其實係咪參考佢

我好鍾意食鰻魚飯留名

慣咗次次入嚟就係想睇食法

電鰻電手幅圖睇唔明
點解會係一粒粒既光點

想放鰻魚落條女個閪道

日本係食海獌？
同埋想問點分獌同鱔？

睇到好肚餓

重有鰻魚bb刺身

巴打
期待你下個海洋生物post

個個入黎都係呢幾隻留言

鰻魚係咪一定要燒先好食？
清蒸白灼都好似唔係好掂

油錐到底係咪捕食TYPE
點解成日講專食腐食咸魚

邊個時期嘅鰻魚最好食

係咁睇到啲鰻魚“自成一角”個感覺好可愛好好笑

巴打 想問下油錐係咪都係鰻魚？

支持

光點代表通電，有電咪著燈

呢個屋企人成日呃我鱔係鰻魚氹我食

好耐無見到食法post

不過點解要慎入

好彩食住宵夜入黎睇

燒好啲，咁樣啲油脂先香

點解鰻魚仲未可以人工養殖?

其實佢地都可以話係有乜食乜。而且處於海底唔係咁多魚捉

高質

牙帶 / 油鎚 又係唔係呢科？

係，油錐係另外一個名

好撚想去日本食鰻魚飯

Lm

garden eel勁可愛

終於等到新post

可唔可以介紹下海鰻繁殖過程

支持 鐘意睇依d post

lm

鰻魚同鱔身體結構上有咩分別？

電鰻電手幅圖睇到我密集恐懼

上次去首爾食過, 幾正

樓豬仲有冇玩wow

如果隻腳比佢咬到係咪成忽肉比佢扯甩

食過透明鰻魚bb

豉汁蒸鱔

睇完唔想再食鰻魚

支持

潛水間唔中見到兇神惡煞果款

交配既時候，男女都會排岀精卵，係海水中結合

好有心 唔知可以點表達謝意

盤龍鱔屌打燒鰻魚喇

高汁

咁星鰻同普通鰻魚又有咩分別？
聽人講好似而家大部分都係星鰻

樓主好勁，立即比正評你

成日以為鱔即係鰻

鰻魚bb 刺身

食法 不過師兄上面分享都好正，咩一出世就透明，透完明就變異形，笑咗

鱔有好原始既身體結構，例如廢鰓，需要用皮膚輔助呼吸

鰻就比較發達，例如個第二下顎

高質POST留名

無啦

多謝樓主分享 好鍾意依類型嘅post!!

啲人話鰻魚係一種唔環保既海鮮
因為無辦法人工繁殖
就算養殖都要野生捉幼苗返黎養大
想問點解人工繁殖唔到？

佢地有好多個成長階段，每個階段都需求唔同既環境，所以好難養，唔扺養

點解既

鰻魚進食方法咁似外國電影《異形》

求詳細 唔淺談 深談得唔得

細過會諗,既然電鰻可以放電
人類或者有日變種後都可以放電

lmlm 多謝樓主

一早follow左無失望

好想同樓主做朋友
一齊去水族館睇海洋生物
再去食海鮮

日本穴子飯果d穴子係咪都係鰻魚？

img.service

咪唔怕過期囉

隻手係假手嚟
入面有啲light bulb
真手應該電死咗

記得巴打你講過八爪魚
好耐冇睇你post

強帖留名！謝樓主

鰻魚會係深海交配，魚苗會浮上水面，再經水流到淺水區，到咁上下就會到淡水區生活。
首先第一個難關就係要比到深海300米以下既環境去hatch eggs，第二難關就係要比到又咸水又淡水既環境啲魚成長。
條數好襟計

學到野

去海鮮酒家睇海洋生物

多謝分享
睇完個post 覺得好餓

好奇一問 電鰻個發電原理係乜？
點樣由無變有 電鰻發電有無得諗 再生能源

樓主點解識咁多 你啲post

想問下樓主你讀咩科
定自己興趣 然後資料蒐集

咁海鰻定淡水鰻好食啲?
味道有咩唔同?

長知識了, 連登需要你

好明顯讀廚

海鮮部部長？

白燒鰻係好好食

我係你fans

第二個顎
係咪好似異形咁 嘴入面有嘴既概念

聽聞香港九成食店用白鱔當河鰻
上到枱，點分？

正經post點解要慎入

等到bro la !!!
好正好informative

睇片原來慢燒係要先蒸再燒 先會軟

Quote原文班垃圾 全部full block

弱智

淡水鰻係落海產卵的

屌
睇到最底好肚餓

傳說同一之處當釣到第三條油錐,必果斷斬絲此處不宜久留.
否則輕則大病一場重則命喪黃泉

真係好想食

高汁會員
賞你一打酒

好吃

又整得幾好好有心

巴打可唔可以寫海龜
啲海龜真係好可愛

高質Post留名

每次最期待就係最尾點食法

高質po
支持樓主
學到野

白鱔好多⻣

香港活鰻餐廳

其實樓主讀咩/返緊咩工，點解對海洋生物有咁多認知

一生充滿電鰻

未睇先正評

想俾樓主屌

鰻魚好鬼多骨
不過聽講高級野會幫你挑晒啲骨先

學到嘢
正評留名

香港壽司舖同超市賣嗰D係咪真鰻魚黎?
點解日本賣咁貴
仲有嗰D穴子呀...鱧呀...係咪都係鰻魚黎

我最喜愛的連登user

仆街夜媽媽睇到鰻魚飯就好想食

但明明去街市買白鱔/ 食盤龍鱔
個樣係你post嘅淡水鰻，而唔係鱔張相喎？

有第二個下顎拉食物入肚咪即係異型個條利

支持巴打學術Post令我見識多咗

海巴打可唔可出post講下飛魚

留名

食人魚天敵係電鰻，咁電鰻有無天敵？

以前睇漫畫話鰻魚血有毒，要考牌先比你整

之前有條片係兩條花園鰻將啲沙整嚟整去好Q

穴子 同鰻 又有咩分別

我都想知
之前聽人講係鰻魚bb
但而家咁睇真係唔知咩嚟

入黎就係為左睇食用方法

除咗海洋生物
有冇機會講解陸地生物

獅子老虎猩猩

不過就冇食法

究竟電鰻係點放電出嚟

燒鰻魚飯天下第一

好肚餓
。。。。

男神又出post我係你嘅鐵粉

想問下佢鼻位凸出果兩粒係咩黎
有咩用

細細釣魚on99 比油椎咬手指咬到見骨

正

巴打真喺個個po都好有趣好有心

細個屋企養過一條 後尾佢跳出魚缸死左

名?

講多d電鰻

樓主d post真係好高質
白燒鰻魚同汁煮穴子2樣都好正

想知日本既燒鰻魚係用海鰻定淡水鰻？

點會唔食得
起碼龜蛋食得

好嘔心但好食

哩個世界無嘢係從無到有
你餵佢食嘢咪又係畀能量佢
所有嘢都係對價交換

香港邊到有好食
日/中式都得

你真係好聰明 係咪食得蔥多

其實插係沙度一支支果d叫咩名
有無全相睇

已經執了因為拎唔到炭火牌

我敢講佢一定係香港第一

留名學嘢

餐廳既野既我就唔知喇
所謂穴子，其實係其中一種鰻魚，同星鰻同一科。

反而鱧，就唔係真鰻魚黎

油追又點分

無，佢地算係top predator，但同時因為識放電，佢地其他方面好弱，例如視力，行動力

鰻魚血係有毒，唔好自己整

有冇第二個“顎"既gif
好似異型

唔熟呢範

鼻㝫
佢地有強勁嗅覺

直隊入你個屎眼仲爽呀

睇到最底有鰻魚飯，
真係劃龍點精。

樓主D post可以未睇先正皮

聽講日本食嘅饅魚，源頭竟然遠在太平洋關島一帶

就咁燒都會，係要啲時間

牙帶一定唔係,,,

油鎚應該喺海鏝 (有錯唔好屌)

淡水魚普遍多碎骨
啲骨向後生
打斜向前切斷啲碎骨就唔覺有骨
出去打邊爐啲友懶啫

大部分魚類應該係體外排卵授精?

執左十世，食過一次真係幾好食。可惜！

裝咗彈簧既袋鼠

係不過一個飯都等好耐

高質post留名

花園鰻

花園鰻絕大部分的時間都像這樣只露出上半身，而遇到敵人接近時就會整條塞進沙中。

支持樓主睇哂你所有post

真身好L長

每間唐吉訶德都要有一條鏝魚?

食法冇盤龍鱔.jpg就差咁啲

無食過盤龍蟮？

樓主可唔可以介紹多啲第二幅圖嗰幾條插喺沙嘅鰻
插喺沙好過癮 btw水族館見過橙白間條色

電鰻連鱷魚都電得暈
應該無天敵

真係好中意睇佢地攝入d窿入面

好鍾意睇巴打你啲post

想請教下
香港水域成日釣到嘅游錐，即係傳說話釣到三條以上水底有死屍嗰種
都應該係海一種？只係無鮮艷色彩

#220

donki !

想請教下
香港水域成日釣到嘅油錐，即係傳說話釣到三條以上水底有死屍嗰種
都應該係海鰻一種？只係無鮮艷色彩

啲內臟器官喺邊？

透明咗,,,

終於講鰻魚，我地成日食既鰻魚係日本鰻鱺Anguilla japonic。
有趣的地方係佢地同三文魚岩岩相反，
成魚係深海交配產卵，幼魚隨海洋洋流漂移，到沿岸河口上游到淡水溪流成長至性成熟，最後又會游返去深海繁殖。

有興趣再講人工繁殖問題同所謂黑金鰻苗

無錯

無錯，唔同種都有唔同色/紋

有興趣！

有種魚叫 七鰓鰻 都鰻魚既一種？

唔係，七鰓鰻(Lamprey) 係古老生物黎，連下顎都無

日本柳川若松屋有得食
好香好好食
同平時鰻魚好大分別

巴打可唔可以講多啲有關電鰻嘅嘢
好有興趣知都唔知佢點發電

最後

點解鱔既身體結構會咁古舊？連呼吸系統都未完全發展？

對唔住樓主 而家先追返之前啲post

電鰻的放電能力來自於牠特化的肌肉組織所構成的放電體。肌肉組織幾乎都能放電，佔其身長的80%以上，有數以千計的放電體。電鰻的頭部是正極，尾部是負極，每個放電體約可製造0.15伏特的電壓，而當數千個放電體一起全力放電時的電壓便高達600～800伏特，但這種高電壓只能維持非常短暫的時間，而且放電能力會隨着疲勞或衰老的程度而減退。電鰻能自由控制要放出什麼程度的電力，一般認為電鰻放出低電力的目的是在警告、試探或偵測。

電鰻之所以能不被自己或同類電到，那是因為電鰻體內的脂肪組織有很好的絕緣作用，而且電鰻本身已很適應微弱的帶電環境。

都係copy wiki

一路以為佢地係淡水魚, 原來落得海

現時食既鰻魚絕大多數係人工養殖，在咸淡水交界撈捕鰻魚苗，再在人工養殖池養大到可以出售的體形。八十年代鰻苗產量一年有成幾十噸，但最近試過得返一兩噸....
商業養殖鰻魚技術已經好成熟，偏偏係繁殖問題一直未有解決。
原因係鰻魚雌雄難分，人工養殖下無法產卵交配，而野生鰻魚的生態一直都唔清楚。

為左解決呢個問題，日本有教授研究左四十年，終於近幾年有突破的進展

依家先知魚有嗅覺係咪全部都有？
有咩用？
我以為海入面嗅唔到野

其實係類似嗅覺，原理一樣係個鼻受粒子刺激，不過個媒介係海水

唉
都要有時間先去到品嚐

追蹤左樓主

無記錯 鰻魚 其實就係 白鱔

嗰張係黃鱔 真係唔係鰻魚
但係白鱔係

終於等到毒巴嘅post

有錯請矯正

Lm.

透明鰻魚仔其實好cute

咁日式果d係淡水定咸水

好多謝巴打既分享呀 長知識了
期待更多新帖呀支持支持

淡水，但會落海繁殖

電流既野我都唔太熟，但可以睇下圖 ：

(a)圖係靜止情況，
(b)係發電時，電鰻控制呢啲發電細胞既"窿"，令Na+湧入細胞，推出e-，從而有電流。

lauming

之前去潛水見過條海鰻粗過我大脾
好鬼肥美